<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2016 Andreas Cord-Landwehr <cordlandwehr@kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2013-2020 KDE Translators <kde-i18n-doc@kde.org>
SPDX-License-Identifier: CC0-1.0
-->
<component type="desktop">
  <id>org.kde.artikulate.desktop</id>
  <metadata_license>CC0-1.0</metadata_license>
  <project_license>GPL-2.0+</project_license>
  <developer id="org.kde">
    <name translate="no">KDE</name>
  </developer>
  <launchable type="desktop-id">org.kde.artikulate.desktop</launchable>
  <name>Artikulate</name>
  <name xml:lang="ar">واضح</name>
  <name xml:lang="az">Artikulate</name>
  <name xml:lang="bs">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ca">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ca-valencia">Artikulate</name>
  <name xml:lang="cs">Artikulate</name>
  <name xml:lang="da">Artikulate</name>
  <name xml:lang="de">Artikulate</name>
  <name xml:lang="el">Artikulate</name>
  <name xml:lang="en-GB">Artikulate</name>
  <name xml:lang="eo">Artikulate</name>
  <name xml:lang="es">Artikulate</name>
  <name xml:lang="et">Artikulate</name>
  <name xml:lang="eu">Artikulate</name>
  <name xml:lang="fi">Artikulate</name>
  <name xml:lang="fr">Artikulate</name>
  <name xml:lang="gl">Artikulate</name>
  <name xml:lang="he">Artikulate</name>
  <name xml:lang="hi">आर्टिकुलेट</name>
  <name xml:lang="hu">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ia">Artikulate</name>
  <name xml:lang="id">Artikulate</name>
  <name xml:lang="it">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ka">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ko">Artikulate</name>
  <name xml:lang="nds">Artikulate</name>
  <name xml:lang="nl">Artikulate</name>
  <name xml:lang="nn">Artikulate</name>
  <name xml:lang="pl">Artikulate</name>
  <name xml:lang="pt">Artikulate</name>
  <name xml:lang="pt-BR">Artikulate</name>
  <name xml:lang="ru">Artikulate</name>
  <name xml:lang="sk">Artikulate</name>
  <name xml:lang="sl">Artikulate</name>
  <name xml:lang="sv">Artikulate</name>
  <name xml:lang="tr">Artikulate</name>
  <name xml:lang="uk">Artikulate</name>
  <name xml:lang="x-test">xxArtikulatexx</name>
  <name xml:lang="zh-CN">Artikulate</name>
  <name xml:lang="zh-TW">Artikulate</name>
  <summary>Artikulate Pronunciation Trainer</summary>
  <summary xml:lang="ar">واضح مدرب النطق</summary>
  <summary xml:lang="az">Artikulate Tələffüz Təlimi</summary>
  <summary xml:lang="bs">Artikulate vježba izgovora</summary>
  <summary xml:lang="ca">Entrenador de la pronunciació Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="ca-valencia">Entrenador de la pronunciació Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="cs">Artikulate - učitel výslovnosti</summary>
  <summary xml:lang="da">Artikulate udtaletræning</summary>
  <summary xml:lang="de">Artikulate-Aussprachetrainer</summary>
  <summary xml:lang="el">Artikulate εκπαίδευση στην προφορά</summary>
  <summary xml:lang="en-GB">Artikulate Pronunciation Trainer</summary>
  <summary xml:lang="eo">Artikulate Prononciada Trejnilo</summary>
  <summary xml:lang="es">Entrenador de pronunciación Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="et">Häälduse harjutaja Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="eu">Artikulate ahoskatze entrenatzailea</summary>
  <summary xml:lang="fi">Artikulate ääntämisen harjoitteluohjelma</summary>
  <summary xml:lang="fr">Artikulate, entraînement à la prononciation</summary>
  <summary xml:lang="gl">Adestrador de pronuncia Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="he">Artikulate - מתרגל הגייה</summary>
  <summary xml:lang="hi">आर्टिकुलेट उच्चारण प्रशिक्षक</summary>
  <summary xml:lang="hu">Artikulate kiejtés oktató</summary>
  <summary xml:lang="ia">Instructor de pronunciation Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="id">Pelatih Pengucapan Artikulasi</summary>
  <summary xml:lang="it">Allenatore di pronuncia Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="ka">Artikulate - გამოთქმის მასწავლებელი</summary>
  <summary xml:lang="ko">Artikulate 발음 타이머</summary>
  <summary xml:lang="nds">Utspraak-Lehrer Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="nl">Artikulate Trainingsprogramma voor uitspraak</summary>
  <summary xml:lang="nn">Artikulate uttaleøvar</summary>
  <summary xml:lang="pl">Trener artykułowanej wymowy</summary>
  <summary xml:lang="pt">Treino de Pronúncia Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="pt-BR">Treinador de Pronúncia Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="ru">Тренажёр произношения Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="sk">Tréner výslovnosti Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="sl">Učenje izgovorjave Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="sv">Artikulate uttalsövning</summary>
  <summary xml:lang="tr">Sesletim Eğiticisi</summary>
  <summary xml:lang="uk">Програма для навчання вимові Artikulate</summary>
  <summary xml:lang="x-test">xxArtikulate Pronunciation Trainerxx</summary>
  <summary xml:lang="zh-CN">Artikulate 读音训练器</summary>
  <summary xml:lang="zh-TW">Artikulate 發音訓練器</summary>
  <description>
    <p>Artikulate is a pronunciation trainer that helps improving and perfecting a learner's pronunciation skills for a foreign language. It provides courses with native speaker recordings for several training languages. The learner downloads those courses, selects a category of phrases to train, then starts with recording her/his own voice when speaking the phrases and comparing the results to the native speaker's recordings by listening to both. By adjusting and repeating the own pronunciation, the learner can improve his/her skill.</p>
    <p xml:lang="ar">واضح هو مدرب نطق يساعد على تحسين وإتقان مهارات النطق لدى المتعلم للغة أجنبية. تتوفر دورات مع تسجيلات المتحدثين الأصليين للعديد من لغات التدريب. يقوم المتعلم بتنزيل هذه الدورات، ويختار فئة من العبارات لتدريبها، ثم يبدأ بتسجيل صوته عند نطق العبارات ومقارنة النتائج بتسجيلات المتحدث الأصلي بواسطة الاستماع إلى كليهما. وبتكرار النطق يمكن للمتعلم تحسين مهارته.</p>
    <p xml:lang="az">Artikulate, xarici dil öyrənmək üçün bir şagirdin tələffüz bacarıqlarını inkişaf etdirməyə və təkmilləşdirməyə kömək edən bir tələffüz təlimçisidir. Bir neçə təlim dili üçün dil daşıyıcılarının qeydləri ilə kurslar təqdim edir. Şagird bu kursları yükləyir, məşq etmək üçün bir cümlə kateqoriyasını seçir, sonra ifadələri danışarkən öz səsini yazır və nəticələrin hər ikisini dinləməklə dil daşıyıcısının səsyazmaları ilə müqayisə etməyə başlayır. Öz tələffüzünü düzəldərək təkrarlayaraq, şagird bacarıqlarını artıra bilər.</p>
    <p xml:lang="bs">Artikulate je trener izgovora koji poboljšava i usavršava izgovorne vještine za učenike stranih jezik. Ona pruža kurseve sa  snimcima na maternjem jeziku za nekoliko jezika obuke. Učenik preuzima ove kurseve, bira kategoriju fraza za obuku, a zatim počinje sa snimanjem njegovog/njenog glasa pri izgovoru fraze.i Porede se rezultati snimaka na maternji i slušaju oba. Podešavanjem i ponavljanja sopstvenog izgovora, učenik može da poboljša njegovu / njenu vještinu.</p>
    <p xml:lang="ca">L'Artikulate és un entrenador de pronunciació que ajuda a millor i perfeccionar les habilitats de pronunciació d'un alumne d'un idioma estranger. Proporciona cursos amb enregistraments d'un parlant natiu. L'alumne baixa aquests cursos, selecciona una categoria de frases per a entrenar, després comença enregistrant la seva pròpia veu en pronunciar les frases i compara els resultats amb els enregistraments del parlant natiu escoltant els dos. Ajustant i repetint la pronunciació pròpia, l'alumne pot millorar la seva habilitat.</p>
    <p xml:lang="ca-valencia">Artikulate és un entrenador de pronunciació que ajuda a millorar i perfeccionar les habilitats de pronunciació d'un alumne d'un idioma estranger. Proporciona cursos amb gravacions d'un parlant natiu. L'alumne baixa estos cursos, selecciona una categoria de frases per a entrenar, després comença gravant la seua pròpia veu en llegir les frases i compara els resultats amb les gravacions del parlant natiu escoltant els dos. Ajustant i repetint la pronunciació pròpia, l'alumne pot millorar la seua habilitat.</p>
    <p xml:lang="da">Artikulate er udtaletræning som hjælper med at forbedre og perfektionere din udtale af et fremmedsprog. Det leverer kurser med modersmåloptagelser for flere øvelsessprog. Eleven downloader disse kurser, vælger en kategori af fraser der skal øves, og begynder så at optage sin egen stemme når fraserne udtales og sammenligner resultaterne med modersmåloptagelserne ved at lytte til begge. Ved at justere og gentage den egen udtale, kan eleven forbedre sine evner.</p>
    <p xml:lang="de">Artikulate ist eine Anwendung zum Üben der Aussprache und hilft beim Verbessern und Perfektionieren Ihrer Aussprachefähigkeiten für eine fremde Sprache. Dazu können Übungen mit Aufnahmen von Muttersprachlern für mehrere Zielsprachen heruntergeladen werden. Dann wird eine Gruppe von Redewendungen ausgewählt, die eigene Stimme beim Aussprechen der Redewendungen aufgenommen und mit den Aufnahmen von Muttersprachlern verglichen. Durch Anpassen und Wiederholen kann die eigene Aussprache verbessert werden.</p>
    <p xml:lang="el">Το Artikulate είναι ένας εκπαιδευτής προφοράς που βοηθάει στη βελτίωση και τελειοποίηση του προφορικού λόγου του μαθητή σε μια ξένη γλώσσα. Παρέχει μαθήματα με ηχογραφήσεις φυσικών ομιλητών για εκπαίδευση σε πολλές γλώσσες. Ο μαθητής κάνει λήψη των μαθημάτων, επιλέγει μια κατηγορία εκπαιδευτικών φράσεων και ξεκινάει ηχογραφώντας τη δική του φωνή καθώς λέει τις φράσεις και έπειτα συγκρίνει τα αποτελέσματα με τις ηχογραφήσεις του φυσικού ομιλητή ακούγοντας και τις δύο. Ο μαθητής προσαρμόζει την προφορά του επαναλαμβάνοντας τις ηχογραφήσεις και έτσι η προφορά του βελτιώνεται.</p>
    <p xml:lang="en-GB">Artikulate is a pronunciation trainer that helps improving and perfecting a learner's pronunciation skills for a foreign language. It provides courses with native speaker recordings for several training languages. The learner downloads those courses, selects a category of phrases to train, then starts with recording her/his own voice when speaking the phrases and comparing the results to the native speaker's recordings by listening to both. By adjusting and repeating the own pronunciation, the learner can improve his/her skill.</p>
    <p xml:lang="eo">Artikulate estas prononciada trejnilo kiu helpas plibonigi kaj perfektigi prononciadon de lernanta sperto por fremda lingvo. Ĝi provizas kursojn kun denaksulaj registroj por pluraj trejnataj lingvoj. La lernanto elŝutas tiujn kursojn, elektas kategorion da frazoj trejnendaj, registras sian voĉon dirante la frazojn kaj komparas la rezultojn al registroj de denaskuloj aŭskultante ambaŭ. Ĝustigante kaj ripetante sian propran prononciadon, la lernanto povas plibonigi sian kompetenton.</p>
    <p xml:lang="es">Artikulate es un entrenador de pronunciación que ayuda a mejorar y perfeccionar la pronunciación de un idioma extranjero por parte del estudiante. Para ello, proporciona cursos que se pueden descargar con grabaciones de hablantes nativos de varios idiomas. El estudiante descarga los cursos, selecciona un conjunto de frases, graba su propia voz al repetir las frases y luego al escucharlas, compara los resultados con las grabaciones de hablantes nativos. Estudiante puede mejorar su pronunciación mediante el ajuste y la repetición.</p>
    <p xml:lang="et">Artikulate on häälduse harjutamise abiline, mis aitab õppuril täiendada ja täiustada võõrkeele hääldamisoskust. Rakendus pakub mitme keele kursuseid, millele vastavat keelt emakeelena kõnelejad on loonud salvestisi. Õppur laadib kursused alla, valib väljendite kategooria, mida ta soovib harjutada, ning hakkab siis salvestama enda häält, kui ta lausub etteantud fraase, võrreldes hiljem neid emakeeles kõneleja salvestustega. Oma hääldust kohendades ja väljendeid korrates saab võõrkeeleoskust tublisti edendada.</p>
    <p xml:lang="eu">Artikulate ahoskera entrenatzaile bat da, eta ikasle batek atzerriko hizkuntza batean ahoskatzeko duen gaitasuna areagotzen eta hobetzen laguntzen du. Hainbat entrenamendu-hizkuntzatarako jatorrizko hiztunen grabaketak dituzten ikastaroak eskaintzen ditu. Ikasleak ikastaro horiek zama-jaisten ditu, trebatzeko esamoldeen kategoria bat hautatzen du, ondoren bere ahotsarekin esaldiak esan eta grabatzen hasten da, eta jatorrizko hiztunaren grabaketekin alderatzen ditu, biei entzunez. Norberaren ahoskera doitu eta errepikatzean, ikasleak bere gaitasunak hobetu ditzake.</p>
    <p xml:lang="fi">Artikulate auttaa parantamaan vieraan kielen ääntämistä. Siinä on äidinkielisten puhumia kursseja useille kielille. Harjoittelija lataa kurssit, valitsee harjoitusfraasien luokan ja alkaa äänittää fraaseja itse lausuttuina. Oman ääntämisen äänittämisen jälkeen harjoittelija vertaa tuloksiaan äidinkieliseen puhujaan kuuntelemalla sekä oman että ädiinkielisen puhujan äänitteen. Hiomalla ja toistamalla omaa ääntämystään harjoittelija voi parantaa taitoaan.</p>
    <p xml:lang="fr">Artikulate est un programme d'entraînement à la prononciation pour améliorer et perfectionner les compétences dans une langue étrangère. Il fournit des cours avec les enregistrements d'un locuteur natif pour plusieurs langues d'entraînement. L'élève télécharge ces cours, sélectionne une catégorie ou des phrases à travailler, enregistre sa propre voix en prononçant les phrases, puis se compare aux enregistrement du locuteur natif. En ajustant et en répétant sa propre prononciation, l'élève s'améliore au fur et à mesure.</p>
    <p xml:lang="gl">Artikulate é un adestrador de pronuncia que lle axuda a mellorar e perfeccionar a súa pronuncia de distintos idiomas. Fornece cursos con gravacións de falantes nativos para varios idiomas. O estudante descarga os cursos, selecciona unha categoría de frases para adestrar, e comeza coa gravación da súa propia voz pronunciando as frases, e comparando os resultados coas gravacións do falante nativo, escoitando ambas as dúas gravacións. Axustando e repetindo a súa gravación, o estudante pode mellorar a súa pronuncia.</p>
    <p xml:lang="he">Artikulate הוא מתרגל הגיה שמסייע לשפר את מיומנויות ההגיה של הלומדים בשפה זרה. הוא מספק שיעורים עם הקלטות של דוברים ילידיים במגוון שפות תרגול. הלומדים יוכלו להוריד את השיעורים האלה, לבחור קטגוריה של משפטים לתרגול ואז להתחיל להקליט את הקול שלהם תוך הקראת המשפטים והשוואת התוצאות שלהם להקלטות הדוברים על ידי האזנה לשניהם. כיוון וחזרה על ההגיה העצמית תשפר את מיומנויות הלומדים.</p>
    <p xml:lang="hi">आर्टिकुलेट एक उच्चारण प्रशिक्षक है जो एक शिक्षार्थी को विदेशी भाषा के उच्चारण कौशल को सुधारने और परिपूर्ण करने में मदद करता है। यह देशी स्पीकर रिकॉर्डिंग में कई प्रशिक्षण भाषाओं के लिए पाठ्यक्रम प्रदान करता है। शिक्षार्थी उन पाठ्यक्रमों को डाउनलोड करता/ती है, प्रशिक्षित करने के लिए वाक्यांशों की एक श्रेणी का चयन करता/ती है, फिर वाक्यांशों को बोलते समय उसकी अपनी आवाज की रिकॉर्डिंग करने की शूरुवात करता/ती है, और फिर उसे देशी स्पीकर की रिकॉर्डिंग से तुलना करता/ती है। समायोजन और खुद के उच्चारण को दोहराने से, शिक्षार्थी अपने कौशल में सुधार कर सकता/ती है।</p>
    <p xml:lang="hu">Az Artikulate egy olyan kiejtési tréner, amely segít javítani és tökéletesíteni a tanuló kiejtési készségét egy idegen nyelven. Anyanyelvi beszélők felvételeivel ellátott tanfolyamokat kínál számos gyakorló nyelvhez. A tanuló letölti ezeket a tanfolyamokat, kiválasztja a gyakorolni kívánt kifejezések kategóriáját, majd elkezdi a saját hangjának rögzítésével, amikor a kifejezéseket kimondja, és összehasonlítja az így kapott eredményeket az anyanyelvi beszélők felvételeivel, mindkettőt meghallgatva. A saját kiejtés kiigazításával és ismétlésével a tanuló javíthat a saját kiejtésén.</p>
    <p xml:lang="ia">Artikulate es un instrutor de pronunciation que adjuta meliorar e perfectionar le habilitates de pronunciation del studente per un linguage estranie. Il forni cursos con registrationes de parlator native per multe linguage de exercitar. Le studete discarga iste cursos, selige un categoria de phrase de exercitar postea initia a registrar co proprie voce quando parla le phrases e compara los con le exitos del registration del parlator native ascoltante ambes. Con le adjustamento e le repetition del proprie pronunciation, le studente pote meliorar su proprie habilitate.</p>
    <p xml:lang="id">Artikulate adalah pelatih pengucapan yang membantu meningkatkan dan menyempurnakan keterampilan pengucapan pembelajar untuk bahasa asing. Ini memberikan kursus dengan rekaman penutur asli untuk beberapa bahasa pelatihan. Pelajar mengunduh kursus-kursus tersebut, memilih kategori frasa untuk dilatih, kemudian mulai dengan merekam suaranya sendiri ketika mengucapkan frasa dan membandingkan hasilnya dengan rekaman penutur asli dengan mendengarkan keduanya. Dengan menyesuaikan dan mengulangi pengucapannya sendiri, pelajar dapat meningkatkan keterampilannya.</p>
    <p xml:lang="it">Artikulate è un allenatore di pronuncia, che ti aiuta a migliorare e a perfezionare l'abilità di pronuncia in una lingua straniera. Fornisce dei corsi con registrazioni di madrelingua per diverse lingue da studiare. Il principiante scarica quei corsi, seleziona una categoria di frasi su cui allenarsi, quindi inizia la registrazione della propria voce mentre dice le frasi, infine confronta i risultati con le registrazioni del madrelingua. Adattando e ripetendo la propria pronuncia, lo studente può migliorare la sua abilità.</p>
    <p xml:lang="ka">Artikulate გამოთქმების მასწავლებელია, რომელიც მსწავლელს გამოთქმასა და მი დახვეწას ასწავლის უცხო ენებისთვის. მას აქვს კურსები რამდენიმე ენისა, რომლებიც მათ მიერაა ჩაწერილი, ვისთვისაც ეს ენა დედაენაა. მსწავლელი იწერს ამ კურსებს, ირჩევს სამეცადინო ფრაზების კატეგორიას, შემდეგ კი იწყებს თავისი ხმის ჩაწერას, როცა ამ ფრაზებს იძახის და შეადარებს ჩაწერილ ხმებს, ორივეს მოსმენის გზით. გამოთქმის გასწორებისა და გამეორების გზით მსწავლელს თავისი შესაძლებლობების გაფართოება შეუძლია.</p>
    <p xml:lang="ko">Artikulate는 외국어 학습자의 발음을 개선하는 연습 도구입니다. 여러 언어의 원어민 발음이 녹음된 과정을 제공합니다. 학습자는 해당 과정을 다운로드한 다음 연습할 분류를 선택하고 자신의 목소리를 녹음한 다음 원어민 발음과 동시에 들으면서 비교합니다. 이를 통해서 자신의 발음을 교정할 수 있으며 발음 능력을 향상시킬 수 있습니다.</p>
    <p xml:lang="nds">Artikulate is en Utspraak-Lehrprogramm dat dor bi hölpen schall, de Utspraak vun en Schöler to verbetern. Dat höllt Lexen mit Opnahmen vun Moderspraaklers för en Reeg vun Spraken praat. De Schöler laadt de Lexen daal, söcht en Kategorie vun Utdrück ut, de he lehren will, nimmt sien egen Stimm op, wenn he de Utdrück weddergifft un vergliekt dat mit de Opnahmen vun de Moderspraaklers. So kann he sien egen Utspraak verbetern.</p>
    <p xml:lang="nl">Artikulate is een trainingsprogramma voor uitspraak dat helpt om het uitspreken van een vreemde taal van een leerling te verbeteren en te perfectioneren. Het biedt lessen met opnamen van sprekers in de eigen taal voor training in verschillende talen. De leerling downloadt deze lessen, selecteert een categorie van te leren frasen, start daarna met het opnemen van haar/zijn eigen stem bij het uitspreken van de frasen en vergelijkt de resultaten met die van de opnamen van de spreker in de eigen taal door naar beiden te luisteren. Door de eigen uitspraak aan te passen en te herhalen, kan de leerling zijn/haar prestaties verbeteren.</p>
    <p xml:lang="nn">Artikulate er ein uttale­øvar som hjelper deg å betra uttalen din av framand­språk. Det inneheld fleire kurs med opptak av personar som har framandspråket som morsmål. Du lastar ned eit kurs, vel ein kategori for ord/uttrykk og lagar eit opptak av deg sjølv når du prøver å uttala orda/uttrykka. Du kan så lytta til både deg sjølv og morsmåls­talaren, og samanlikna uttalen. Ved å gjenta og justera på eigen uttale, kan du forbetra korleis du uttalar framandspråket.</p>
    <p xml:lang="pl">Artikulate jest programem do ćwiczenia wymowy, który pomaga ulepszać umiejętności wymowy uczącego się w obcym języku. Zapewnia lekcje z nagraniami rodowitego mówcy dla kilku języków. Uczący się pobiera te lekcje, wybiera kategorię wyrażeń do przećwiczenia, a następnie zaczyna nagrywać swój własny głos porównując przy tym swoje wyniki z głosem rodowitego mówcy, poprzez słuchanie obu. Poprzez dostrajanie i powtarzanie wymowy, uczący się może polepszyć własne umiejętności.</p>
    <p xml:lang="pt">O Artikulate é um treinador de pronúncia que ajuda a melhorar e a aperfeiçoar os dotes de pronúncia de um aluno para uma dada língua estrangeira. Fornece exercícios com gravações de locutores nativos para diversas línguas de treino. O aluno pode transferir esses exercícios, escolher uma categoria de frases a treinar, começando depois a gravar a sua própria voz a falar as frases e a comparar os resultados com as gravações do locutor nativo, ouvindo-os a ambos. Ao ajustar e ao repetir a sua própria pronúncia, o aluno poderá melhorar as suas aptidões.</p>
    <p xml:lang="pt-BR">Artikulate é um treinador de pronúncia que ajuda a melhorar e aperfeiçoar as habilidades de pronúncia de um aluno para um idioma estrangeiro. Fornece exercícios com gravações de locutores nativos para diversos idiomas de treinamento. O aluno pode baixar esses exercícios, escolher uma categoria de frases para treinar, começando com a gravação da sua própria voz ao falar as frases e comparar os resultados com as gravações do locutor nativo, ouvindo-os a ambos. Ao ajustar e repetir a sua própria pronúncia, o aluno poderá melhorar as suas aptidões.</p>
    <p xml:lang="ru">Artikulate — тренажёр произношения, который может помочь при тренировке произношения иностранных слов. В программе можно выбрать курсы с записью голосов носителей языка. После того, как выбранный курс будет загружен из Интернета, обучающийся может записать своё произношение фраз и сличить с записью голоса диктора. Повторяя за диктором и исправляя несоответствия, можно улучшить свой навык произношения фраз на иностранном языке.</p>
    <p xml:lang="sk">Artikulate je tréner výslovnosti, ktorý pomôže zlepšiť výslovnosť študenta pre cudzí jazyk. Poskytuje kurzy s nahrávkami rodeného hovorcu pre niekoľko výukových jazykov. Študent si stiahne tieto kurzy, vyberie kategóriu a frázy na precvičenie, potom začne nahrávať svoj hlas pri hovorení fráz a porovná výsledky s rodeným hovorcom počúvaním oboch. Úpravou a opakovaním výslovnosti si môže študent zlepšiť schopnosti.</p>
    <p xml:lang="sl">Artikulate je pomočnik za učenje izgovorjave, ki vam pomaga izboljšati in izpopolniti izgovorjavo tujega jezika. Ponuja tečaje s posnetki govorca maternega jezika za številne jezike. Učenec prejme tečaje, izbere kategorijo fraz, ki se bi jih rad naučil in nato začne s snemanjem svojega glasu med izgovorjavo fraz. Te posnetke primerja s posnetki govorca maternega jezika. S prilagajanjem in ponavljanjem izgovorjave, lahko učenec izboljša svoje sposobnosti.</p>
    <p xml:lang="sv">Artikulate är ett uttalsövningsprogram som hjälper till att förbättra och fullkomna en elevs uttalsfärdighet på ett främmande språk. Det tillhandahåller kurser med inspelningar av infödda på ett flertal övningsspråk. Eleven laddar ner kurserna, väljer en kategori meningar att öva på, och börjar därefter med att spela in sin egen röst vid uppläsning av meningarna och jämför därefter resultatet med de inföddas inspelningar genom att lyssna på båda. Genom att justera och upprepa sitt eget uttal, kan eleven förbättra sina färdigheter.</p>
    <p xml:lang="tr">Artikulate yabancı dil öğrenmeye çalışanların sesletimlerini geliştirmelerine ve mükemmelleştirmelerine yardım eden bir sesletim eğiticisidir. Birçok eğitim dili için doğal konuşma kayıtlarını içeren dersler sağlar. Öğrenci kursları indirir, çalışacağı kategoriyi seçer ve kendi seslendirdiği ifadeleri kaydederek o dili ana dili olarak konuşanların kayıtlarıyla karşılaştırmaya başlar. Kendi sesletimini ayarlayarak ve yineleyerek öğrenci, becerilerini artırabilir.</p>
    <p xml:lang="uk">Artikulate — програма для навчання вимові, яка допомагає у покращенні та удосконаленні навичок учня з вимови слів іноземною мовою. У програмі передбачено курси, записані людьми, для яких мова є рідною, створені декількома мовами. Учень може отримати такий курс, вибрати категорію фраз для навчання і розпочати записування власних спроб вимовити фразу та порівняння з еталонними записами. Коригуючи і повторюючи вимов, учень може покращити власні навички.</p>
    <p xml:lang="x-test">xxArtikulate is a pronunciation trainer that helps improving and perfecting a learner's pronunciation skills for a foreign language. It provides courses with native speaker recordings for several training languages. The learner downloads those courses, selects a category of phrases to train, then starts with recording her/his own voice when speaking the phrases and comparing the results to the native speaker's recordings by listening to both. By adjusting and repeating the own pronunciation, the learner can improve his/her skill.xx</p>
    <p xml:lang="zh-CN">Artikulate 是一个帮助学习者提高和完善外语读音的读音训练器。 它为几种语言的训练课程提供母语录音。 学员下载这些课程，选择一个类别的短语来训练， 然后在说话时先录制她/他自己的声音，通过听取两种声音，将录音结果与母语人士的录音结果进行比较。 通过调整和重复发音，学习者可以提高自己的发音技能。</p>
    <p xml:lang="zh-TW">Artikulate 可以協助改進學生學習的外國語發音。它提供以該語言為母語的人的發音錄音課程。學生只要下載這些課程，選擇要練習的類別或片語，然後開始錄自己的發音，並跟母語發音做比較。只要不斷重複並調整自己的發音，就可以進步。</p>
  </description>
  <url type="homepage">https://edu.kde.org/artikulate/</url>
  <url type="bugtracker">https://bugs.kde.org/enter_bug.cgi?format=guided&amp;product=artikulate</url>
  <url type="help">https://docs.kde.org/?application=artikulate</url>
  <url type="donation">https://www.kde.org/community/donations/?app=artikulate&amp;source=appdata</url>
  <screenshots>
    <screenshot type="default">
      <caption>Training in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="ar">التدرب في واضح</caption>
      <caption xml:lang="az">Artikulate-də Təlim</caption>
      <caption xml:lang="ca">Entrenament a l'Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="ca-valencia">Entrenament en Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="cs">Trénink v Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="de">Übung in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="el">Εκπαίδευση στο Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="en-GB">Training in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="eo">Trejnado pri Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="es">Entrenando en Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="et">Harjutamine Artikulates</caption>
      <caption xml:lang="eu">Artikulate-rekin trebatzea</caption>
      <caption xml:lang="fi">Harjoittelu Artikulatessa</caption>
      <caption xml:lang="fr">Séance d'entraînement sur Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="gl">Adestrando en Artikulate.</caption>
      <caption xml:lang="he">תרגול ב־Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="hi">आर्टिकुलेट में प्रशिक्षण</caption>
      <caption xml:lang="hu">Gyakorlás az Artikulate-ben</caption>
      <caption xml:lang="ia">Instruer in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="id">Berlatih di Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="it">Allenamento in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="ka">ვარჯიში Artikulate-ში</caption>
      <caption xml:lang="ko">Artikulate로 연습하기</caption>
      <caption xml:lang="nl">Oefening in Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="nn">Øving i Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="pl">Ćwiczenie w Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="pt">Exercício no Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="pt-BR">Treinando no Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="ru">Тренировка в Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="sk">Trénovanie v Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="sl">Vaje v Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="sv">Övning i Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="tr">Artikulate’de eğitim</caption>
      <caption xml:lang="uk">Вправляння в Artikulate</caption>
      <caption xml:lang="x-test">xxTraining in Artikulatexx</caption>
      <caption xml:lang="zh-CN">在 Artikulate 中训练</caption>
      <caption xml:lang="zh-TW">在 Artikulate 中訓練</caption>
      <image>https://cdn.kde.org/screenshots/artikulate/artikulate.png</image>
    </screenshot>
  </screenshots>
  <project_group>KDE</project_group>
  <provides>
    <binary>artikulate</binary>
  </provides>
  <content_rating type="oars-1.1"/>
  <releases>
    <release version="25.04.0" date="2025-04-17"/>
    <release version="24.12.3" date="2025-03-06"/>
    <release version="24.12.2" date="2025-02-06"/>
    <release version="24.12.1" date="2025-01-09"/>
    <release version="24.12.0" date="2024-12-12"/>
    <release version="24.08.3" date="2024-11-07"/>
    <release version="24.08.2" date="2024-10-10"/>
    <release version="24.08.1" date="2024-09-12"/>
    <release version="24.08.0" date="2024-08-22"/>
    <release version="24.05.2" date="2024-07-04"/>
    <release version="24.05.1" date="2024-06-13"/>
    <release version="24.05.0" date="2024-05-23"/>
    <release version="24.02.2" date="2024-04-11"/>
    <release version="24.02.1" date="2024-03-21"/>
    <release version="24.02.0" date="2024-02-28"/>
    <release version="23.08.5" date="2024-02-15"/>
  </releases>
</component>
